<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Akhmad</title><link>https://akhmad.id/</link><description>Recent content on Akhmad</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id-id</language><atom:link href="https://akhmad.id/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Change Pagination in Odoo15</title><link>https://akhmad.id/change-pagination-in-odoo15/</link><pubDate>Tue, 21 Feb 2023 04:51:54 +0700</pubDate><guid>https://akhmad.id/change-pagination-in-odoo15/</guid><description>In this article, i add a way to implement custom pagination numbering with ellipsis in the middle of the page number, and to make sure that first and last page will always be shown.</description></item><item><title>Compile Linux Kernel on Mac M1</title><link>https://akhmad.id/compile-linux-kernel-on-mac-m1/</link><pubDate>Sun, 05 Jun 2022 18:08:40 +0700</pubDate><guid>https://akhmad.id/compile-linux-kernel-on-mac-m1/</guid><description>I just got my first Mac M1 machine, and this article show you step-by-step i do to compile linux kernel for my Raspberry Pi Zero W on my Mac M1 using Docker.</description></item><item><title>Ketika Branch Staging Dan Dev Sudah Tidak Sejalan</title><link>https://akhmad.id/ketika-branch-staging-dan-dev-sudah-tidak-sejalan/</link><pubDate>Fri, 29 Apr 2022 05:51:58 +0700</pubDate><guid>https://akhmad.id/ketika-branch-staging-dan-dev-sudah-tidak-sejalan/</guid><description>Ketika maintenance repository yang sudah besar, untuk deployment ini tidak bisa langsung merge dari branch dev ke branch master. Artikel ini berisi langkah-langkah untuk apply commit tertentu dari branch dev ke staging atau master.</description></item><item><title>Setup Multi Odoo Development Environment</title><link>https://akhmad.id/setup-multi-odoo-development-environment/</link><pubDate>Sun, 24 Apr 2022 17:21:23 +0700</pubDate><guid>https://akhmad.id/setup-multi-odoo-development-environment/</guid><description>Ketika mengembangkan module untuk odoo, ada saatnya untuk berganti versi odoo seperti ketika proses migrasi module dari odoo 11 ke odoo 15. Artikel ini berisi konfigurasi untuk mengembangkan odoo dengan versi berbeda.</description></item><item><title>Membuat Systemd Service Untuk Aplikasi Go</title><link>https://akhmad.id/membuat-systemd-service-untuk-aplikasi-go/</link><pubDate>Wed, 30 Mar 2022 06:41:30 +0700</pubDate><guid>https://akhmad.id/membuat-systemd-service-untuk-aplikasi-go/</guid><description>Langkah-langkah membuat systemd service. systemd service ini bisa dipakai untuk mengatur aplikasi Go kita yang berjalan di background. Biasa digunakan untuk menjalankan aplikasi ketika awal boot.</description></item><item><title>Disable CFG Lock pada Acer E5-476G</title><link>https://akhmad.id/disable-cfg-lock-pada-acer-e5-476g/</link><pubDate>Sat, 10 Oct 2020 11:41:17 +0000</pubDate><guid>https://akhmad.id/disable-cfg-lock-pada-acer-e5-476g/</guid><description>Saya sudah lama menggunakan Hackintosh, dari sekitar Tahun 2018 sampai saat ini masih memakainya. Alasan saya dengan Hackintosh ini karena menarik untuk dicoba, dimana saya harus mengenal laptop saya lebih dalam tidak hanya hardware, tetapi konfigurasi BIOSnya sendiri, dan bagaimana cara OS mengenali hardwarenya.
Salah satu hal yang harus diubah itu mengenai CFG Lock. CFG Lock ini singkatnya mengunci MSR 0xE2 untuk tidak bisa di write. MSR 0xE2 berperan sebagai power management.</description></item><item><title>Something I Learn: Hackathon Pandi 10</title><link>https://akhmad.id/things-i-learn-hackathon-pandi-10/</link><pubDate>Sat, 29 Feb 2020 22:23:49 +0000</pubDate><guid>https://akhmad.id/things-i-learn-hackathon-pandi-10/</guid><description>Hackathon Pandi 10 Lomba hackathon dari Pandi ini adalah lomba tentang membuat ide aplikasi atau solusi dengan menggunakan U.id dimana Pandi membuat layanan Single Sign-On (SSO) dengan menggunakan NIK pada E-KTP. Jadi tujuannya adalah untuk membuat layanan SSO dengan fokus pada keamanan data warga negara. Untuk kedepannya mungkin akan dikembangkan lebih lanjut lagi, akan sangat berguna untuk auth yang berhubungan dengan data kewarganegaraan seperti sensus penduduk, Daftar NPWP, Pajak, Buka rekening bank, dan lainnya.</description></item><item><title>Mengapa Aplikasi di Ubuntu lebih kecil ukurannya</title><link>https://akhmad.id/mengapa-aplikasi-di-ubuntu-lebih-kecil-ukurannya/</link><pubDate>Sun, 09 Feb 2020 04:51:41 +0000</pubDate><guid>https://akhmad.id/mengapa-aplikasi-di-ubuntu-lebih-kecil-ukurannya/</guid><description>Kalian yang baru migrasi dari Windows atau macOS ke Linux khususnya ubuntu bertanya-tanya &amp;ldquo;Kenapa aplikasi di ubuntu lebih kecil ukurannya daripada yang ada di Windows atau macOS?&amp;rdquo;. Saya akan mencoba menjawab pertanyaan ini dari pengalaman Saya sendiri dan juga rangkuman dari tulisan yang ada di internet.
Bisa dilihat ketika install aplikasi. Pada Windows biasanya dikemas dalam satu paket installer yang setelah dipasang langsung bisa digunakan meskipun pemasangan sedang tidak terkoneksi internet.</description></item></channel></rss>